<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS Missi Online</title> 
				<description>Majalah Santri Ummul Quro Al - Islami, Majalah missi, missi online, uqimedia, pmuqi, ummul quro al - islami</description>
				<link>https://missionline.id/</link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>Story In History</title>
						                <link>https://missionline.id/tulisan/detail/story-in-history</link>
						                <description>1. Mitos: George
Washington Memiliki Gigi KayuGeorge Washington, presiden pertama
Amerika Serikat, menderita masalah gigi sepanjang hidupnya. Dia secara teratur
menulis tentang masalah giginya dalam surat dan catatan hariannya. Gigi
pertamanya dicabut pada usia 24 tahun. Pada usia 57 tahun, ia telah kehilangan
semua giginya kecuali satu. Sekitar waktu itu, ia mulai memakai satu set penuh
gigi palsu.Setelah meninggal, satu set lengkap
gigi palsu George Washington masih ada dan dirawat dengan baik oleh Mount
Vernon Estate and Gardens. Setelah melihat lebih dekat, orang-orang
berpendapat bahwa satu set lengkap gigi palsu tersebut bernoda dan memiliki
penampilan yang hampir seperti kayu.Karena ini, orang-orang meyakini
bahwa George Washington mengenakan gigi palsu yang terbuat dari kayu. Tetapi
sebenarnya, satu set lengkap gigi palsu tersebut dibuat menggunakan berbagai
bahan termasuk gading, kuningan, perak, timah, dan tulang. Bahkan beberapa gigi
adalah gigi manusia yang diperoleh Washington dari budak.Fakta: Satu set lengkap gigi palsu George
Washington dibuat dari berbagai bahan, tidak ada yang terbuat dari kayu. 2. Mitos: Ketika Marie
Antoinette mendengar bahwa petani Prancis kelaparan karena kekurangan roti, dia
berkata: "Biarkan mereka makan kue."Ungkapan "Qu'ils mangent de
la brioche" yang berarti "Biarkan mereka makan kue" pertama
kali muncul dalam buku enam autobiografi Jean-Jacques Rousseau,
Pengakuan. Buku ini ditulis pada tahun 1765 dan diterbitkan pada tahun
1782.Marie Antoinette, ratu terakhir Prancis, lahir pada 2 November
1755 dan baru berusia sembilan tahun ketika Jean-Jacques Rousseau menulis buku
ini. Tidak ada catatan tentang bagaimana frasa “Biarkan mereka makan kue”
dikaitkan dengan Marie Antoinette. Bahkan tidak ada bukti bahwa ratu Prancis
benar-benar mengucapkan kalimat semasa hidupnya.Rousseau dalam bukunya menyebutkan ungkapan itu dalam konteks
berikut:"Dia ingin memiliki roti bersama
anggur yang telah dia curi. Tetapi dia merasa bahwa dia terlalu berpakaian
elegan untuk pergi ke toko roti biasa. Pada saat itu, dia mengingat kata-kata
'putri agung' yang ketika diberi tahu bahwa para petani tidak punya roti,
menjawab: "Kalau begitu biarkan mereka makan kue.'"Dalam bukunya, Rousseau tidak menyebutkan nama "putri
agung" atau tidak menyebut Marie Antoinette. Beberapa sejarawan percaya
bahwa anekdot itu mungkin diciptakan oleh Rousseau sendiri.Fakta: Ungkapan "Biarkan mereka
makan kue" tidak memiliki catatan atau bukti pernah dikatakan oleh Marie
Antoinette selama Revolusi Prancis. Tetapi ditulis oleh Jean-Jacques Rousseau
dalam otobiografinya ketika Antoinette baru berusia sembilan tahun. 4. Mitos: Sherlock Holmes Adalah Orang Yang NyataIni adalah topik perdebatan di antara
banyak orang tentang apakah karakter Sherlock Holmes benar-benar orang nyata
atau tidak. Pencipta Sherlock Holmes, penulis Sir Arthur Conan Doyle, telah
menyebutkan bahwa karakter Holmes terinspirasi oleh seorang ahli bedah bernama
Joseph Bell.Sama seperti Holmes, Bell biasa
menarik kesimpulan luas dari pengamatan kecil, tetapi Bell menggunakan
kesimpulan ini untuk membantu karier medisnya.Beberapa percaya bahwa Ketua
Yurisprudensi Medis di Fakultas Kedokteran Universitas Edinburgh, Sir Henry
Littlejohn adalah inspirasi bagi Holmes. Tetapi menarik inspirasi dari dan
keberadaan seseorang yang sebenarnya adalah dua hal yang sangat berbeda.
Sejarah tidak memiliki bukti bahwa seseorang seperti Sherlock Holmes milik Sir
Arthur Conan Doyle pernah hidup di Bumi ini.Fakta: Karakter Sherlock Holmes
terinspirasi oleh seorang ahli bedah, Joseph Bell. Tetapi seorang detektif
bernama "Sherlock Holmes" tidak pernah ada dalam kehidupan nyata.  









































 </description>
					                </item><item>
						                <title>Story In History</title>
						                <link>https://missionline.id/tulisan/detail/story-in-history</link>
						                <description>1.  
Hari
inovasi1 november diperingati sebagai
hari inovasi oleh bangsa Indonesia. Sebuah hari yang mengingatkan individu.
Pelaku bisnis dan pengusaha di Indonesia untuk menciptakan budaya inovatif.
Untuk terciptanya produk dan layanan inovatif bagi kehidupan yang lebih baik
bagi masyarakat Indonesia.2.      Sapardi Djoko Damono19
juli 2020 Sastrawan Indonesia Sapardi Djoko Damono menghembuskan napas terakhir
di Rumah Sakit
Eka Hospital BSD, Tangerang Selatan. Sastrawan
kelahiran Surakarta 20 Maret 1940 adalah
sastrawan besar Indonesia sekaligus akademisi dari Universitas Indonesia.
Beberapa puisinya yang terkenal di masyarakat
seperti Hujan Di Bulan Juni, Aku Ingin, Yang Fana Adalah Waktu, dan lainnya. Sosoknya membawa banyak hal berharga dalam perjuangan bangsa.3.  
Hari
Penyandang Cacat Sedunia  3 Desember dunia memperingati
hari penyandang cacat internasional. Hal ini tentunya membuka mata kita
kepada para penyandang cacat. Mereka juga ingin kesetaraan untuk dipandang
seperti manusia normal lainnya, tanpa harus membeda-bedakan. Mereka juga tidak
pernah menginginkan kekurangan itu ada pada mereka, hanya saja Tuhan punya
rencana tersendiri.
“Selamat
memperingati hari penyandang cacat Internasional! Kalian adalah inspirasi
terhebat”,  4.  
Kematian
Kucing Hagia Sophia 
Pada 4 nevember Hagia Sophia berduka karena Gli Kucing
penghuni Masjid Hagia Sophia         di
Istanbul, Turki, yang menjadi bagian dari sejarah masjid ikonik Hagia Sophia
sebagai gereja selama 916 tahun hingga penaklukan Istanbul, dan masjid dari
tahun 1453 hingga 1934 - hampir 500 tahun. Yang terbaru sebagai museum selama
86 tahun.



























Dan selama beberapa tahun terakhir, itu
berfungsi sebagai rumah bagi Gli, yang tidak akan dilupakan dalam struktur
megahnya</description>
					                </item><item>
						                <title>Museum Kata Andrea Hirata</title>
						                <link>https://missionline.id/tulisan/detail/museum-kata-andrea-hirata</link>
						                <description>Datang ke
museum ini, pengunjung akan diajak menapaktilasi perjalanan novel Laskar
Pelangi. Mulai dari cuplikan halaman per halaman novel laris tersebut
hingga diangkat menjadi sebuah film yang sangat laris di Indonesia.Museum Kata
Andrea Hirata terletak di Jalan Raya Laskar Pelangi No.7, Gantong, Belitung
Timur. Suasana yang disajikan novel Laskar Pelangi langsung terasa
ketika menginjakkan kaki di halaman depan museum. Foto-foto yang dipasang di
halaman museum seperti bercerita mengenai perjalanan karya sastra yang menjadi
salah satu kebanggaan masyarakat Belitung ini.Masuk ke
dalam museum dan suasana itu semakin terasa. Di ruang ini, dapat dilihat
foto-foto sang penulis dengan kalimat-kalimat inspiratif. Salah satunya adalah
yang bertuliskan “Bermimpilah karena Tuhan anak memeluk mimpi-mimpimu”. Selain
itu, juga terdapat cuplikan dari novel yang telah diterbitkan dalam berbagai
bahasa ini.Masuk lebih
ke dalam, pengunjung akan disambut dengan sebuah ruang yang sangat nyaman,
lengkap dengan meja beserta
buku-buku yang dibiarkan berserakan di atas meja. Di ruangan ini, juga dipajang
foto-foto adegan film Laskar Pelangi. Cover-cover Laskar Pelangi
yang diterbitkan di berbagai negara juga menghiasi dinding ruang ini.Ruang utama
ini menjadi penghubung ke ruang-ruang yang diberi nama berdasar nama-nama tokoh
dalam Laskar Pelangi. Ruang pertama adalah Ruang Ikal. Di ruang ini,
pengunjung dapat melihat cuplikan novel yang menggambarkan sosok Ikal. Foto
adegan ketika Ikal berpisah dengan Lintang pun menjadi pemandangan yang menarik
di ruang ini. Foto ini diambil dari film yang disutradarai Riri Reza.Di sebelah
Ruang Ikal, terdapat Ruang Lintang. Lintang merupakan sosok cerdas yang
dibanggakan teman-temannya. Di ruang ini, pengunjung dapat melihat foto-foto
tokoh Lintang yang diambil dari film Laskar Pelangi. Di antaranya adalah
foto Lintang dengan sepeda kesayangannya dan foto Lintang saat berboncengan
dengan Ikal.Selain itu,
terdapat satu ruang lain yang letaknya agak terpisah dengan Ruang Lintas dan
Ruang Ikal. Ruang tersebut adalah Ruang Mahar. Mahar dikenal sebagai sosok
nyentrik yang menyukai berbagai bentuk kesenian. Di ruang ini, pengunjung dapat
melihat foto-foto seniman yang menjadi inspirasi Mahar, salah satunya adalah
Rhoma Irama.Setelah
melewati ruang Mahar, pengunjung akan sampai ke Ruang Dapur. Di ruang ini,
pengunjung akan melihat sebuah dapur yang diubah menjadi warung kopi. Warkop
Kopi Kuli, begitulah papan yang ditempel pada dinding di ruang ini. Di sini,
pengunjung dapat memesan kopi sebagai teman bersantai atau berbincang-bincang
menikmati suasana museum.Museum ini
didirikan oleh sang penulis novel Laskar Pelangi, Andrea Hirata. Untuk
masuk ke museum yang diresmikan pada Bulan November 2012 ini, pengunjung tidak
dikenakan biaya masuk.

















Museum Kata
Andrea Hirata menjadi museum sastra pertama dan satu-satunya di Indonesia.
Berkunjung ke museum ini bisa membuat pengunjung mengenal bagaimana karya
sastra menjadi bagian penting bagi kehidupan. Dari museum ini, pengunjung bisa
mendapatkan inspirasi untuk lebih mencintai karya sastra, baik yang ada di
Indonesia maupun luar negeri.﻿(Red. Missi Online)</description>
					                </item><item>
						                <title>5 Jurnalis Yang Berpengaruh Dalam Sejarah</title>
						                <link>https://missionline.id/tulisan/detail/5-jurnalis-yang-berpengaruh-dalam-sejarah</link>
						                <description>Jurnalis
atau disebut juga wartawan adalah seseorang yang secara teratur menuliskan
berita dan tulisannya dimuat di media massa. Seperti koran, televisi, radio,
majalah, film dokumentasi, dan internet. Wartawan menjadi garda utama dalam
menyampaikan berbagai informasi, serta menjadi wadah aspirasi rakyat.Nah,yuk
kita kenalan dengan lima jurnalis dunia. Lima jurnalis ini punya pengaruh dalam
sejarah dunia, loh! 
 
 
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
 
 
 

 
Sir
William Howard Russell CVO
Sir William Howard Russell CVO adalah reporter perang pertama yang berpengaruh
dalam sejarah. Ia lahir pada 28 Maret 1820 dan wafat pada 11 Februari 1907. Ia
bekerja di media the Times of London dan pernah dikirim ke dalam sebuah
pertempuran besar pada 1953 antara Rusia, Inggris dan Perancis. Nama
pertempuran itu adalah Perang Krimea. Dia menulis sebuah reportase tentang
suasana perang yang sangat memilukan, hingga membuat sebuah perubahan besar
pada wilayah yang dijadikan perang tersebut.  
 
Benjamin
Franklin
Benjamin Franklin lahir di Boston, Massachusetts, Amerika Serikat, 17 Januari
1706 dan meninggal di Philadelphia, Pennsylvania, Amerika Serikat, 17 April
1790 di usia ke-84 tahun. Dia adalah seorang wartawan, penerbit, pengarang,
filantrofis, abolisionis, pejabat, diplomat, ilmuwan, sekaligus seorang penemu.
Dia adalah seorang pemimpin Revolusi Amerika, dan salah satu penandatangan
Deklarasi Kemerdekaan Amerika.  
 
Mochtar
Lubis
Dari Indonesia, kita punya Mochtar Lubis, ia adalah wartawan yang lahir di
Padang, Sumatera Barat pada 7 Maret 1922 dan wafat di Jakarta, 2 Juli 2004, di
usia 82 tahun. Selain dikenal sebagai jurnalis, Mochtar juga merupakan seorang
pengarang ternama asal Indonesia. Mochtar turut mendirikan Kantor Berita
ANTARA, ia juga mendirikan sekaligus memimpin kantor Harian Indoensia Raya yang
kini telah dilarang terbit.
 
Hunter
Stockton Thompson
Seorang jurnalis sekaligus pengarang asal Amerika Serikat, Hunter Stockton
Thompson juga merupakan salah satu jurnalis yang cukup diperhitungkan di dunia.
Ia lahir pada 18 Juli 1937 dan wafat pada 20 Februari 2005. Hunter Stockton
Thompson dianggap sebagai pecipta jurnalisme gonzo, yakni sebuah gaya penulisan
yang mengaburkan batasan antara penulis dan subyeknya, serta fiksi dan non
fiksi.  
 




































Robert
David Sanders Novak
Robert David Sanders Novak adalah jurnalis Amerika yang lahir pada 26 Februari
1931 dan wafat pada 18 Agustus 2009. Selain jurnalis, ia juga dikenal sebagai
tokoh televisi dan komentator politik. Robert pernah menjabat sebagai reporter
untuk Associated Press dan The Wall Street Journal.﻿﻿(Red. Missi Online)</description>
					                </item><item>
						                <title>Tau Gak Sih</title>
						                <link>https://missionline.id/tulisan/detail/tau-gak-sih</link>
						                <description>1.    ﻿1.   ﻿Gli, sang
kucing penjaga pergi tinggalkan Hagia Shopia selamanya pada tanggal 8 November
2020. Diusianya yg ke-16 tahun, langkah lembutnya menjadi bagian yang tidak
terhapuskan dari sejarah Masjid Hagia Sophia di kota metropolitas Turki. 2.  2.   Anak Indonesia telah
berhasil menciptakan sebuah karya yaitu mobil sport . Seorang
pakar mesin Ricky Elson berhasil menciptakan sports car yang
diberikan nama mobil Selo. Sayangnya versi beta Selo karya Ricky
ini ditolak pemerintah Indonesia karena dianggap tidak lolos uji emisi. Ketika
pemerintah Indonesia menolak Selo karena dianggap tidak ramah
lingkungan, pemerintah Malaysia justru tertarik dan meminang produk buatan
Ricky tersebut agar dapat dikembangkan lebih lanjut. 3.  ﻿3.     Universitas
bernama Kaishi Professional University yang terletak di Prefektur
Niigata mengumumkan terkait pembentukan fakultas khusus pecinta game, anime,
dan manga yang telah diresmikan oleh Kementrian Pendidikan, Kebudayaan,
Olahraga, Ilmu Pengetahuan dan Teknologi sejak tanggal 16 November 2020.
Fakultas ini mulai beroperasi pada April 2021,
dengan kapasitas 80 mahasiwa. Di sana anda akan mempelajari tentang cara
membuat animanga dan mempraktikan ilmu yang sudah dipelajari dari
pembimbing profesional seperti direktur animasi, seniman manga, desainer
karakter, ilustrator, developer video game, peneliti animasi dan manga. 













4.   ﻿ ﻿4.   NTT menjadi lokasi Observatorium Terbesar se-Asia
Tenggara. Pemerintah Kabupaten Kupang, Nusa Tenggara
Timur, akan menetapkan Pegunungan Timau di Kecamatan Amfoang Tengah, sebagai
kawasan wisata internasional setelah Lembaga Penerbangan dan Antariksa Nasional
(Lapan) membangun Observatorium Nasional Timau di pegunungan tersebut. Kepala
Dinas Pariwisata dan Ekonomi Kreatif, Kabupaten Kupang, Charles Amekan, di
Kupang, Minggu (24/2), mengatakan observatorium yang dibangun Lapan merupakan
yang terbesar di Asia Tenggara.jh           ﻿(Red. Missi Online)</description>
					                </item><item>
						                <title>Membumikan Nilai-Nilai Perdamaian</title>
						                <link>https://missionline.id/tulisan/detail/membumikan-nilainilai-perdamaian</link>
						                <description>“Indonesia
meyakini, perdamaian bukan datang begitu saja. Perdamaian harus diupayakan,
ditumbuhkembangkan, dan terus disemai.”Akhir-akhir ini Agama Islam selalu diidentikkan
dengan kekerasan dan terorisme. Islam, sebagaimana agama lainnya, selalu
mengajarkan perdamain dalam sendi-sendi kehidupan. Sehingga, apa pun alasan dan
bentuknya, kekesaran atas nama agama tidak bisa dibenarkan dalam Islam. Namun,
seringkali implementasi ajaran Islam di lapangan mengalami tolak belakang. Tak
ayal, hingga hari ini, tindakan intoleransi seperti intimidasi, kekerasan, dan
penyerangan kelompok mayoritas terhadap kelompok minoritas dengan dalih agama
masih terus terjadi di depan mata kita. Dan, ironinya, hampir semua tindak
teror dan intoleransi itu dilakukan oleh umat yang mengaku beraga Islam.
Tentunya, ini sekaligus menampar wajah Islam yang cinta dengan perdamaian.Sebetulnya, praktik perdamaian
sudah tampak dari ucapan “salam”. Sebuah kata yang memiliki hubungan semantik
dengan “Islam”. Ucapan salam berupa assalamu’alaikum merupakan
bentuk aktualisasi perintah moral Al-Quran yang menjunjung tinggi arti
perdamaian dan kedaimaian. Praktik perdamaian juga jelas terekam dalam tradisi
dan hidup Nabi. Beliau menempatkan perdamaian pada posisi yang penting dalam
Islam, seperti yang ditunjukkan dengan persaudaraan kaum Ansor dan Muhajirin.
Dalam kerangka yang lebih luas, kualitas iman seseorang dapat diukur dengan
sejauh mana kesalehan dalam kehidupan sosial, sejauh mana ia dapat memberi dan
menjamin kedamaian bagi keberlangsungan kehidupan yang harmonis.Hal ini karena Islam merupakan
agama  fitrah (din al-fitrah). Tak
ayal, menurutnya, terdapat kaitan antra fitrah jiwa manusia dan fitrah agama
Islam.Fitrah damai dalam diri seseorang akan selalu
beriringan dengan fitrah agama. Ketika agama mengajarkan perdamaian, berarti
fitrah jiwa juga sinergis dengan ajaran agama tersebut. Dengan kata lain,
selama manusia mampu menjaga fitrah jiwanya, ia akan menjalankan agama
sebagaimana fitrahnya.Al-Qur’an mengajarkan bahwa
strategi utama untuk membangun perdamaian adalah dengan jalan ishlah. Ishlah menggambarkan bahwa
ketika terdapat dua orang berseteru dan berselisih, kita diperintahkan untuk
mendamaikan dan menemukan titik temu kesepahamannya agar tidak terjadi
pertikaian. Dalam kondisi ini, ishlah tidak
bisa bergerak sendiri, tetapi butuh piranti strategis-teknis, di antaranya
musyawarah, makruf, ‘afw, da hikmah. Terakhir, untuk mewujudkan
perdamaian di keluarga, Al-Qur’an menekankan keharusan adanya pemenuhan hak dan
kewajiban setiap anggota keluarga dalam pergaulan yang baik dengan berlaku
adil, kasih sayang, dan musyawarah. Sementara, secara garis besar, pandangan
Al-Qur’an tentang perdamaian yang semestinya diimplementasikan umat Islam di
tengah bangsa plural seperti Indonesia, meliputi; Pertama, orang Islam harus sadar
bahwa Al-Qur’an adalah salah satu kitab suci yang mendorong kebebasan setiap
orang untuk memilih agama tertentu. Kedua, dalam upaya
membangun perdamaian personal, interpersonal, dan intrapersonal, dibutuhkan
tafsir Al-Qur’an yang lebih menghargai pihak lain.  Sebab, tafsir eksklusif justru akan bersifat
diskriminatif kepada pihak lain dan hal ini tidak senafas dengan cita-cita
perdamaian. Ketiga, setiap
orang perlu menghapus stigmatisasi dan generalisasi menyesatkan bahwa Islam
adalah agama teroris yang mengedepankan kekerasan dalam menangani segala
persoalan.













Sudah
saatnya berbagai polemik, ketegangan dan kekerasan yang merebak di Indonesia,
terutama yang berpayung agama didekati dengan kembali kepada konsep damai yang
Qurani, yang dibangun di atas fondasi Islam, iman dan ihsan. Agar, tidak lagi
ada stereotip negatif terhadap Islam. Ajaran Islam tidak membenarkan adanya
bentuk kekerasan. Maka sebaiknya, kita dianjurkan untuk membumikan nilai-nilai
perdamaian dan kedamaian yang terkandung dalam Al-Qur’an.﻿(Red. Maryam Azra Zahida)</description>
					                </item><item>
						                <title>Syaikh Abdul Qadir Al-Jaelani</title>
						                <link>https://missionline.id/tulisan/detail/syaikh-abdul-qadir-aljaelani</link>
						                <description>Riwayat dan kelahiran  Abdul Qadir lahir pada hari Rabu tanggal 1
Ramadan di 470 H, 1077 M selatan Laut
Kaspia yang
sekarang menjadi Provinsi Mazandaran di Iran. Ada dua riwayat sehubungan dengan
tanggal kelahiran al-Ghauts al_A'zham Syekh Abdul Qodir al-Jilani Amoli.
Riwayat pertama yaitu bahwa ia lahir pada 1 Ramadhan 470 H. Riwayat kedua menyatakan Ia lahir pada
2 Ramadhan 470 H. Tampaknya riwayat kedua lebih
dipercaya oleh ulama. Ibnul Imad menyebutkan bahwa nama lengkap syekh
ini adalah Abdul Qadir bin Abi Sholeh bin Janaky Dausat bin Abi Abdillah
Abdullah bin Yahya bin Muhammad bin Dawud bin Musa bin Abdullah bin Musa Al-Huzy bin Abdullah Al-Himsh
bin Al-Hasan Al-Mutsanna bin Al-Hasan bin Ali bin Abi Tholib Al-Jailany.[ Silsilah Keluarganya adalah Sebagai berikut: Dari
Ayahnya(Hasani):]  Syeh Abdul Qodir bin Abu Shalih bin Abu Abdillah
bin Yahya az-Zahid bin Muhammad Al Akbar bin Dawud bin Musa At-tsani bin Abdullah Tsani bin Musa al-Jaun bin Abdullah Mahdhi bin Hasan al-Mutsanna bin Hasan as-Sibthi bin Ali bin Abi Thalib,
Suami Fatimah binti Rasulullah Shallallahu 'alaihi
Wassalam  Dari ibunya(Husaini): Syeh Abdul Qodir bin Ummul
Khair Fathimah binti Abdullah 'Atha bin Mahmud bin Kamaluddin Isa bin Abi
Jamaluddin bin Abdullah Sami' Az-Zahid bin Abu Ala'uddin (دلاءلاع nib (ينالجوادAli Ridha bin
Musa al-Kazhim bin Ja'far al-Shadiq bin Muhammad al-Baqir bin Zainal 'Abidin bin Husain bin Ali bin Abi Thalib, Suami Fatimah Az-Zahra binti Rasulullah Shallallahu 'alaihi
Wassalam   Pendidikan Dalam usia 18 tahun ia sudah meninggalkan Jilan
menuju Baghdad pada tahun 488 H/1095 M. Karena tidak diterima belajar di Madrasah Nizhamiyah Baghdad,
yang waktu itu dipimpin Ahmad al Ghazali, yang
menggantikan saudaranya Abu Hamid al Ghazali. Di Baghdad dia belajar
kepada beberapa orang ulama seperti Ibnu Aqil, Abul Khatthat, Abul Husein al Farra' dan
juga Abu Sa'ad al Muharrimiseim. Dia
menimba ilmu pada ulama-ulama tersebut hingga mampu menguasai ilmuilmu ushul dan
juga perbedaan-perbedaan pendapat para ulama. Dengan kemampuan itu, Abu Sa'ad
al Mukharrimi yang membangun sekolah kecil-kecilan di daerah Babul Azaj
menyerahkan pengelolaan sekolah itu sepenuhnya kepada Syeikh Abdul Qadir al
Jailani. Ia mengelola sekolah ini dengan sungguh-sungguh. Bermukim di sana
sambil memberikan nasihat kepada orang-orang di sekitar sekolah tersebut.
Banyak orang yang bertaubat setelah mendengar nasihat dia. Banyak pula orang
yang bersimpati kepada dia, lalu datang menimba ilmu di sekolah dia hingga
sekolah itu tidak mampu menampung lagi Kejujuran syeh Abdul Qadir Dalam sebuah riwayat, Syekh Abdul Qadir
al-Jailani pernah ditanya oleh muridnya yakni Syekh Muhammad bin Qaid Al Awani
tentang bagiamana membangun kesuksesan hidup. Seketika itu, Syekh Abdul Qadir pun menjelaskan
bahwa dirinya menjunjung kejujuran. Dengan memegang teguh kejujuran, Syekh
Abdul Qadir selamat dari perbuatan jahat para perampok saat ia dalam perjalanan
menuntut ilmu ke Baghdad. Kisah ini pun diceritakan Syekh Abdul Qadir Al
Jailani kepada muridnya itu.  Saat kecil, Syekh Abdul meminta izin pada ibunya
pergi ke Baghdad untuk menuntut ilmu. Ibunya pun mengizinkan dan memberikannya
uang sebagai bekal dalam perjalanan menuju Baghdad. Uang sebanyak empat puluh
dinar itu diselipkan di lipatan pakaian di bawah ketiak Syekh Abdul Qadir.
Sebelum berangkat, ibunya berpesan agar Syekh Abdul Qadir senantiasa jujur dalam kondisi apapun.  Syekh Abdul Qadir pun kemudian berangkat dengan
rombongan kecil yang hendak menuju Baghdad. Saat sampai di wilayah Hamdan,
rombongan yang akan pergi ke Baghdad itu pun dihadang oleh para perampok. Para
perampok pun merampas semua harta benda orang-orang yang akan berangkat ke
Baghdad itu.  Hingga tiba saat Syekh Abdul Qadir didekati salah
satu perampok, perampok itu menanyakan tentang harta benda yang dibawanya.
Seketika dengan jujur Syekh Abdul Qadir pun menjawab bahwa ia membawa uang
empat puluh dinar.  Syekh Abdul Qadir pun menunjukan letak di mana
uangnya disimpan. Namun perampok yang bertanya itu meragukan jawaban Syekh
Abdul Qadir yang masih kecil dan menganggapnya hanya sebagai candaan. Tetapi,
saat perampok lainnya bertanya tentang hal yang sama. Syekh Abdul Qadir pun
menjawab seperti yang diutarakan sebelumnya. 
Hingga kemudian para perampok itu mengadu pada
pemimpinnya. Pimpinan perampok pun lantas menghampiri Syekh Abdul Qadir dan
menanyakan tentang harta yang dibawanya. Syekh Abdul Qadir pun kembali
menjelaskan bahwa dirinya membawa uang empat puluh dinar yang diletakan di
lipatan baju. Pimpinan perampok itu lantas merobek jahitan baju yang berada di
bawah ketiak Syekh Abdul Qadir dan mendapati uang sebesar empat puluh dinar
itu.  Pimpinan perampok pun terheran. Hingga bertanya
pada Syekh Abdul Qadir tentang apa yang membuatnya begitu saja mengaku tentang
harta yang dibawanya yang akan dirampok. Syekh Abdul Qadir pun menjawab bahwa
ia teringat pesan sekaligus janji pada ibunya agar selalu jujur. Sebab itulah
syekh Abdul Qadir memberitahu harta yang dibawanya pada perampok.  Mendengar jawaban Syekh Abdul Qadir, pimpinan
perampok itu tersungkur dan menangis. Ia pun langsung menyatakan tobat atas
perbuatannya. Seketika anak buahnya pun mengikuti bertobat dan mengurungkan
niat untuk merampok harta benda rombongan yang hendak pergi ke Baghdad. Dalam kitab Fathul Ghaib yang juga dikutip Dalam
Samudra Hikmah Sykeh Abdul Qodir Aal Jailani menuliskan
bahwa Syekh Abdul Qadir pertama kali masuk kota Baghdad pada masa pemerintahan
khalifah Al Mustadhir Billah Abdul Abbas Ahmad bin Al Muqtadi bi Amrillah Abul
Qasim Abdullah Al Abbasiy tepatnya pada tahun 488 hijriyah atau 1095
masehi.  Dakwah, ketokohan & pengaruh Al-Jaba'i berkata bahwa Syeikh Abdul Qadir pernah
berkata kepadanya, "Tidur dan bangunku sudah diatur. Pada suatu saat dalam
dadaku timbul keinginan yang kuat untuk berbicara. Begitu kuatnya sampai aku
merasa tercekik jika tidak berbicara. Dan ketika berbicara, aku tidak dapat
menghentikannya. Pada saat itu ada dua atau tiga orang yang mendengarkan
perkataanku. Kemudian mereka mengabarkan apa yang aku ucapkan kepada
orang-orang, dan merekapun berduyun-duyun mendatangiku di masjid Bab Al-Halbah. Karena
tidak memungkinkan lagi, aku dipindahkan ke tengah kota dan dikelilingi dengan
lampu. Orang-orang tetap datang di malam hari dengan membawa lilin dan obor hingga memenuhi tempat tersebut.
Kemudian, aku dibawa ke luar kota dan ditempatkan di sebuah mushola. Namun, orang-orang tetap
datang kepadaku, dengan mengendarai kuda, unta bahkan keledai dan menempati tempat di
sekelilingku. Saat itu hadir sekitar 70 orang para wali radhiallahu
'anhum.  Dalam beberapa manuskrip didapatkan bahwa Syeikh
Abdul Qadir berkata, "Sebuah suara berkata kepadaku saat aku berada di
pengasingan diri, "kembali ke Baghdad dan ceramahilah orangorang".
Aku pun ke Baghdad dan menemukan para penduduknya dalam kondisi yang tidak aku
sukai dan karena itulah aku tidak jadi mengikuti mereka".
"Sesungguhnya" kata suara tersebut, "Mereka akan mendapatkan
manfaat dari keberadaan dirimu". "Apa hubungan mereka dengan
keselamatan agamaku/keyakinanku" tanyaku. "Kembali (ke Baghdad) dan engkau akan
mendapatkan keselamatan agamamu" jawab suara itu.  Aku pun membuat 70 perjanjian dengan Allah. Di
antaranya adalah tidak ada seorang pun yang menentangku dan tidak ada seorang
muridku yang meninggal kecuali dalam keadaan bertaubat. Setelah itu, aku
kembali ke Baghdad dan mulai berceramah. 
Murid-muridnya banyak yang menjadi ulama
terkenal, seperti al Hafidz Abdul Ghani yang menyusun kitab Umdatul Ahkam Fi Kalami Khairil Anam,
Syeikh Qudamah, penyusun kitab fiqih
terkenal al Mughni. Karya tulis Karya karyanya: 
1.      Tafsir Al
Jilani 2.      al Ghunyah Li
Thalibi Thariqil Haq, 3.      Futuhul Ghaib.
4.      Al-Fath
ar-Rabbani 5.      Jala'
al-Khawathir 6.      Sirr al-Asrar
7.      Asror Al
Asror 8.      Malfuzhat
9.      Khamsata
"Asyara Maktuban 10.  Ar Rasael
11.  Ad Diwaan
12.  Sholawat wal
Aurod 13.  Yawaqitul
Hikam 14.  Jalaa al
khotir 15.  Amrul muhkam
16.  Usul as Sabaa
17.  Mukhtasar
ulumuddin  Hubungan guru dan murid  1) Syeikh Abdul Qadir berkata, "Seorang
Syeikh tidak dapat dikatakan mencapai puncak spiritual kecuali apabila 12
karakter berikut ini telah mendarah daging dalam dirinya. 2) Dua karakter dari
Allah yaitu dia menjadi seorang yang sattar
(menutup aib) dan ghaffar (pemaaf).
3) Dua karakter dari Rasulullah Shallallahu 'alaihi Wassalam yaitu penyayang
dan lembut. 4) Dua karakter dari Abu
Bakar yaitu
jujur dan dapat dipercaya. 5) Dua karakter dari Umar yaitu amar ma'ruf nahi
munkar. 6) Dua karakter dari Utsman bin Affan Utsman yaitu dermawan dan bangun
tahajjud pada waktu orang lain sedang tidur. 7) Dua karakter dari Ali yaitu
alim cerdas intelek dan pemberani.  Masih berkenaan dengan pembicaraan di atas dalam
bait syair yang dinisbatkan kepadanya dikatakan:
Bila lima perkara tidak terdapat dalam diri seorang syeikh maka ia adalah
Dajjal yang mengajak kepada kesesatan.  Dia harus sangat mengetahui hukum-hukum syariat zhahir, mencari ilmu hakikah dari
sumbernya, hormat dan ramah kepada tamu, lemah lembut kepada si miskin,
mengawasi para muridnya sedang ia selalu merasa diawasi oleh Allah.  Syeikh Abdul Qadir juga menyatakan bahwa Syeikh
al Junaid mengajarkan standar Al Quran dan Sunnah kepada kita
untuk menilai seorang syeikh. Apabila ia tidak hafal al Quran, tidak menulis
dan menghafal Hadits, dia tidak pantas untuk diikuti.  Syeikh Abdul Qadir berkata, "Kalimat tauhid
akan sulit hadir pada seorang individu yang belum di talqin dengan zikir
bersilsilah kepada Rasullullah oleh mursyidnya saat menghadapi sakaratul
maut".  Karena itulah Syeikh Abdul Qadir selalu
mengulang-ulang syair yang berbunyi: Wahai yang enak diulang dan diucapkan
(kalimat tauhid) jangan engkau lupakan aku saat perpisahan (maut).  Pada tahun 521 H/1127 M, dia mengajar dan berfatwa dalam semua
madzhab pada masyarakat sampai dikenal masyarakat luas. Selama 25 tahun Syeikh
Abdul Qadir menghabiskan waktunya sebagai pengembara sufi di Padang
Pasir Iraq dan akhirnya dikenal oleh dunia sebagai
tokoh sufi besar dunia Islam. Selain itu dia memimpin madrasah dan
ribath di Baghdad yang didirikan sejak 521 H sampai wafatnya pada tahun 561 H. Madrasah itu tetap bertahan dengan
dipimpin anaknya Abdul Wahab (552-593 H/1151-1196 M), diteruskan anaknya Abdul
Salam (611 H/1214 M). Juga dipimpin anak kedua Syeikh Abdul Qadir, Abdul Razaq
(528-603 H/1134-1206 M), sampai hancurnya Baghdad pada tahun 656 H/1258
M.  Wafatnya syekh Abdul Qadir Jaelani Jasadnya
memang sudah terkubur lebih dari delapan abad. Namun nama dan tauladan hidupnya
tetap membekas kuat di kalangan umat Islam. Dialah Syekh Abdul Qadir
al-Jailani, ulama sufi kelahiran Persia yang kemasyhurannya setingkat dunia.  Syekh
Abdul Qadir terkenal sebagai pribadi yang teguh dalam berprinsip, sang pencari
sejati, dan penyuara kebenaran kepada siapapun, dan dengan risiko apapun.
Usianya dihabiskan untuk menekuni jalan tasawuf, hingga ia mengalami pengalaman
spiritual dahsyat yang mempengaruhi keseluruhan hidupnya. Jejak Syekh Abdul
Qadir juga dijumpai dalam belasan karya orisinalnya.  Selain
mewarisi banyak karya tulisan, Syekh Abdul Qadir meninggalkan beberapa buah
nasehat menjelang kewafatannya. Akhir hayat Syekh didahului dengan kondisi
kesehatannya yang terus menurun. Kala itu putra-putranya menghampiri dan
mengajukan sejumlah pertanyaan.  ”Berilah aku wasiat, wahai ayahku. Apa yang harus
aku kerjakan sepergian ayah nanti?” tanya putra sulungnya, Abdul Wahab.  ”Engkau
harus senantiasa bertaqwa kepada Allah. Jangan takut kepada siapapun, kecuali
Allah. Setiap kebutuhan mintalah kepada-Nya. Jangan berpegang selain kepada
tali-Nya. Carilah segalanya dari Allah,” jawab sang ayah.  ”Aku
diumpamakan seperti batang yang tanpa kulit,” sambung Syekh Abdul Qadir.
”Menjauhlah kalian dari sisiku sebab yang bersamamu itu hanyalah tubuh lahiriah
saja, sementara selain kalian, aku bersama dengan batinku.”  Putra lainnya, Abdul Azis, bertanya tentang
keadaannya. ”Jangan bertanya tentang apapun dan siapapun kepadaku. Aku sedang
kembali dalam ilmu Allah,” sahut Syekh Abdul Qadir.  Ketika
ditanya Abdul Jabar, putranya yang lain, ”Apakah yang dapat ayahanda rasakan
dari tubuh ayahanda?” Syekh Abdul Qadir menjawab, ”Seluruh anggota tubuhku
terasa sakit kecuali hatiku. Bagaimana ia dapat sakit, sedang ia benar-benar
bersama dengan Allah.”  ”Mintalah
tolong kepada Tuhan yang tiada tuhan yang wajib disembah kecuali Dia. Dialah
Dzat yang hidup, tidak akan mati, tidak pernah takut karena kehilangannya.”
Kematian pun segera menghampiri Syekh Abdul Qadir.   





















































































































































Syekh Abdul Qadir al-Jainlani
menghembuskan nafas terakhir di Baghdad, Sabtu bakda maghrib, 9 Rabiul Akhir
561 H atau 15 Januari 1166 M, pada usia 89 tahun. Dunia berduka atas
kepulangannya, tapi generasi penerus hingga sekarang tetap setia melanjutkan
ajaran dan perjuangannya.  ﻿(Red. Adhiyasmin)</description>
					                </item><item>
						                <title>Syaikh Nawawi Al-Bantani</title>
						                <link>https://missionline.id/tulisan/detail/syaikh-nawawi-albantani</link>
						                <description>Syekh Muhammad Nawawi al-Jawi al-Bantani (bahasa Arab: محمد
نووي الجاوي البنتني‎) atau Syekh Nawawi al-Bantani (lahir di Tanara, Serang, 1230 H/1813 M - meninggal di Mekkah, Hijaz 1314 H/1897 M) adalah seorang ulama Indonesia bertaraf Internasional yang menjadi Imam Masjidil Haram. Ia bergelar al-Bantani karena
berasal dari Banten, Indonesia. Ia adalah seorang ulama dan intelektual
yang sangat produktif menulis kitab, jumlah karyanya tidak kurang dari 115
kitab yang meliputi bidang ilmu fiqih, tauhid, tasawuf, tafsir, dan hadis. Karena kemasyhurannya, Syekh Nawawi
al-Bantani kemudian dijuluki Sayyid Ulama al-Hijaz (Pemimpin Ulama Hijaz),
al-Imam al-Muhaqqiq wa al-Fahhamah al-Mudaqqiq (Imam yang Mumpuni ilmunya),
A'yan Ulama al-Qarn al-Ram Asyar li al-Hijrah (Tokoh Ulama Abad 14 Hijriyah), hingga Imam Ulama al-Haramain, (Imam
'Ulama Dua Kota Suci). Syekh Nawawi lahir dalam tradisi keagamaan
yang sangat kuat di Kampung Tanara, sebuah desa kecil di kecamatan Tirtayasa, Kabupaten Serang, Banten (Sekarang di Kampung Pesisir, Desa Padaleman, Kecamatan Tanara,
Serang)
pada tahun 1230 Hijriyah atau 1815 Masehi, dengan nama Muhammad Nawawi bin 'Umar bin
'Arabi al-Bantani. Dia adalah sulung dari tujuh bersaudara, yaitu Ahmad
Syihabudin, Tamim, Said, Abdullah, Tsaqilah dan Sariyah. Ia merupakan generasi
ke-12 dari Sultan Maulana
Hasanuddin, raja pertama Banten Putra Sunan
Gunung Jati, Cirebon. Nasabnya melalui jalur Kesultanan Banten ini sampai kepada Nabi Muhammad ﷺ. Ayah Syekh Nawawi merupakan seorang Ulama
lokal di Banten, Syekh Umar bin Arabi al-Bantani, sedangkan
ibunya bernama Zubaedah, seorang ibu rumah tangga biasa. Syaikh Nawawi menikah dengan Nyai Nasimah,
gadis asal Tanara,
Serang
dan dikaruniai 3 orang Sejak berusia lima tahun, Syekh Nawawi sudah mulai
belajar ilmu agama Islam langsung dari ayahnya. Bersama
saudara-saudara kandungnya, Syekh Nawawi mempelajari tentang pengetahuan dasar bahasa Arab, fiqih, tauhid, al-Quran dan tafsir. Pada usia delapan tahun bersama kedua adiknya,
Tamim dan Ahmad, Syekh Nawawi berguru kepada K.H. Sahal, salah seorang ulama
terkenal di Banten saat itu. Kemudian melanjutkan kegiatan
menimba ilmu kepada Syekh Baing
Yusuf
Purwakarta.[3][4] Di usianya yang belum genap lima belas tahun,
Syekh Nawawi telah mengajar banyak orang, sampai kemudian ia mencari tempat di
pinggir pantai agar lebih leluasa mengajar murid-muridnya yang kian hari
bertambah banyak[3]. Baru setelah usianya mencapai lima belas tahun,
Syekh Nawawi menunaikan haji dan kemudian berguru kepada sejumlah ulama
masyhur di Mekah saat itu. Syekh Nawawi memegang peran sentral di tengah
ulama al-Jawwi. Dia menginspirasi komunitas al-Jawwi untuk lebih terlibat dalam
studi Islam secara serius, tetapi juga berperan dalam mendidik sejumlah ulama
pesantren terkemuka. Bagi Syekh Nawawi, masyarakat Islam di Indonesia harus dibebaskan dari belenggu Kolonialisme. Dengan mencapai kemerdekaan, ajaran-ajaran
Islam akan dengan mudah dilaksanakan di Nusantara. Pemikiran ini mendorong Syekh Nawawi untuk
selalu mengikuti perkembangan dan perjuangan di tanah air dari para murid yang
berasal dari Indonesia serta menyumbangkan pemikirannya untuk kemajuan
masyarakat Indonesia.[8] Selain pelajaran agama, Syekh Nawawi juga
mengajarkan makna kemerdekaan, anti Kolonialisme dan Imperialisme dengan cara yang halus. Mencetak kader
patriotik yang di kemudian hari mampu menegakkan kebenaran. Perjuangan yang
dilakukan Syekh Nawawi memang tidak dalam bentuk revolusi fisik, namun lewat
pendidikan dalam menumbuhkan semangat kebangkitan dan jiwa nasionalisme. Di samping itu, upaya pembinaan yang
dilakukan Syekh Nawawi terhadap komunitas al-Jawwi di Mekkah juga menjadi perhatian serius dari
pemerintahan Belanda di Indonesia. Produktivitas komunitas al-Jawwi untuk
menghasilkan alumni-alumni yang memiliki integritas keilmuan agama dan jiwa
nasionalisme, menjadi kekhawatiran tersendiri bagi Belanda. Untuk
mengantisipasi ruang gerak komunitas al-Jawwi ini maka pemerintah Belanda mengutus penasihat pemerintah, Christian Snouck Hurgronje untuk berkunjung ke Mekkah pada tahun 1884 - 1885. Kedatangan Snouck ini bertujuan untuk
meneliti lebih lanjut dan melihat secara langsung berbagai hal yang telah
dilakukan oleh ulama Indonesia yang tergabung dalam komunitas al-Jawwi.[4]  Gelar-gelarDi antara gelar
kehormatan yang disematkan kepada Syekh Nawawi al-Bantani adalah sebagai
berikut:[9] 
 al-Sayyid al-'Ulama al-Hijaz (tokoh ulama Hijaz) atau Sayyidul Hijaz (penjaga Hijaz)[7][14]
 Nawawi at-Tsani (Nawawi kedua). Orang pertama yang memberi gelar ini pada Syekh Nawawi
     adalah Wan Ahmad bin Muhammad Zain al-Fathani[7]
 al-Imam wa al-Fahm al-Mudaqqiq (tokoh dan pakar dengan pemahaman
     yang sangat mendalam)
 A'yan 'Ulama al-Qarn ar-Ram 'Asyar Li al-Hijrah (tokoh ulama abad
     14 Hijriyah)
 Imam 'Ulama Al-Haramain (Imam Ulama Dua Kota Suci)
 Doktor Ketuhanan (orang pertama yang memberikan gelar ini pada
     Syekh Nawawi adalah Christiaan Snouck Hurgronje)
 asy-Syaikh al-Fakih (disematkan oleh kalangan pesantren)
 Bapak Kitab Kuning Indonesia (disematkan oleh para Ulama Indonesia).[4]
Karya-KaryanyaKepakaran Syekh
Nawawi tidak diragukan lagi. Ulama asal Mesir, Syekh 'Umar 'Abdul Jabbar dalam
kitabnya "al-Durus min Madhi al-Ta'lim wa Hadlirih bi al-Masjidil
al-Haram” (beberapa kajian masa lalu dan masa kini tentang Pendidikan Masa
kini di Masjidil Haram) menulis bahwa Syekh Nawawi sangat produktif menulis
hingga karyanya mencapai seratus judul lebih yang meliputi berbagai disiplin
ilmu. Banyak pula karyanya yang berupa syarah atau komentar terhadap kitab-kitab
klasik. Sebagian dari
karya-karya Syekh Nawawi di antaranya adalah sebagai berikut: [9] 
 al-Tsamar al-Yani'ah syarah al-Riyadl al-Badi'ah
 al-'Aqd al-Tsamin syarah Fath al-Mubîn
 Sullam al-Munâjah syarah Safînah al-Shalâh
 Baĥjah al-Wasâil syarah al-Risâlah al-Jâmi’ah bayn al-Usûl wa
     al-Fiqh wa al-Tasawwuf
 al-Tausyîh/ Quwt al-Habîb al-Gharîb syarah Fath al-Qarîb al-Mujîb
 Niĥâyah al-Zayyin syarah Qurrah al-‘Ain bi Muĥimmâh al-Dîn
 Marâqi al-‘Ubûdiyyah syarah Matan Bidâyah al-Ĥidâyah
 Nashâih al-‘Ibâd syarah al-Manbaĥâtu ‘ala al-Isti’dâd li yaum
     al-Mi’âd
 Salâlim al-Fadhlâ΄ syarah Mandhûmah Ĥidâyah al-Azkiyâ΄
 Qâmi’u al-Thugyân syarah Mandhûmah Syu’bu al-Imân
 al-Tafsir al-Munîr li al-Mu’âlim al-Tanzîl al-Mufassir ‘an wujûĥ
     mahâsin al-Ta΄wil musammâ Murâh Labîd li Kasyafi Ma’nâ Qur΄an Majîd
 Kasyf al-Marûthiyyah syarah Matan al-Jurumiyyah
 Fath al-Ghâfir al-Khathiyyah syarah Nadham al-Jurumiyyah musammâ
     al-Kawâkib al-Jaliyyah
 Nur al-Dhalâm ‘ala Mandhûmah al-Musammâh bi ‘Aqîdah al-‘Awwâm
 Tanqîh al-Qaul al-Hatsîts syarah Lubâb al-Hadîts
 Madârij al-Shu’ûd syarah Maulid al-Barzanji
 Targhîb al-Mustâqîn syarah Mandhûmah Maulid al-Barzanjî
 Fath al-Shamad al ‘Âlam syarah Maulid Syarif al-‘Anâm
 Fath al-Majîd syarah al-Durr al-Farîd
 Tîjân al-Darâry syarah Matan al-Baijûry
 Fath al-Mujîb syarah Mukhtashar al-Khathîb
 Murâqah Shu’ûd al-Tashdîq syarah Sulam al-Taufîq
 Kâsyifah al-Sajâ syarah Safînah al-Najâ
 al-Futûhâh al-Madaniyyah syarah al-Syu’b al-Îmâniyyah
 ‘Uqûd al-Lujain fi Bayân Huqûq al-Zaujain
 Qathr al-Ghais syarah Masâil Abî al-Laits
 Naqâwah al-‘Aqîdah Mandhûmah fi Tauhîd
 al-Naĥjah al-Jayyidah syarah Naqâwah al-‘Aqîdah
 Sulûk al-Jâdah syarah Lam’ah al-Mafâdah fi bayân al-Jumu’ah wa almu’âdah
 Hilyah al-Shibyân syarah Fath al-Rahman
 al-Fushûsh al-Yâqutiyyah ‘ala al-Raudlah al-Baĥîyyah fi Abwâb
     al-Tashrîfiyyah
 al-Riyâdl al-Fauliyyah
 Mishbâh al-Dhalâm’ala Minĥaj al-Atamma fi Tabwîb al-Hukm
 Dzariyy’ah al-Yaqîn ‘ala Umm al-Barâĥîn fi al-Tauhîd
 al-Ibrîz al-Dâniy fi Maulid Sayyidina Muhammad al-Sayyid al-Adnâny
 Baghyah al-‘Awwâm fi Syarah Maulid Sayyid al-Anâm
 al-Durrur al-Baĥiyyah fi syarah al-Khashâish al-Nabawiyyah
 Lubâb al-bayyân fi ‘Ilmi Bayyân.[15]


































Karya tafsirnya,
al-Munir, sangat monumental, bahkan ada yang mengatakan lebih baik dari Tafsir al-Jalalain, karya Imam Jalaluddin as-Suyuthi dan Imam Jalaluddin al-Mahalli yang sangat terkenal.
Sementara Kasyifah al-Saja merupakan syarah atau komentar terhadap kitab fiqih Safinatun Najah, karya Syekh Salim bin Sumeir al-Hadhramy.
Karya-karya dia di bidang Ilmu Akidah misalnya adalah Tijan ad-Darary, Nur
al-Dhalam, Fath al-Majid. Sementara dalam bidang Ilmu Hadits misalnya Tanqih
al-Qaul. Karya-karya dia di bidang Ilmu Fiqih yakni Sullam al-Munajah, Nihayah
al-Zain, Kasyifah al-Saja, dan yang sangat terkenal di kalangan para santri
pesantren di Jawa yaitu Syarah ’Uqud al-Lujain
fi Bayan Huquq al-Zaujain. Adapun Qami'u al-Thugyan, Nashaih al-'Ibad dan
Minhaj al-Raghibi merupakan karya tasawwuf.[16]﻿(Red. Missi Online) </description>
					                </item><item>
						                <title>Kemandirian Ulama</title>
						                <link>https://missionline.id/tulisan/detail/kemandirian-ulama</link>
						                <description>Tidak terasa umat islam semakin berkembang pesat di seluruh
dunia. Perkembangan itu harus menjadi pacuan semangat dalam bermuamalah
mandiri. Tentu perkembangan pesat ini didukung oleh banyak ulama sebagai
panutan umat.Allah subhanahu wata‘ala berfirman dalam Surat al-Baqarah
ayat 129 yang mengabadikan doa Nabi Ibrahim alahissalam: رَبَّنَا
وَابْعَثْ فِيهِمْ رَسُولًا مِنْهُمْ يَتْلُو عَلَيْهِمْ آيَاتِكَ وَيُعَلِّمُهُمُ
الْكِتَابَ وَالْحِكْمَةَ وَيُزَكِّيهِمْ ۚ إِنَّكَ أَنْتَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ “Ya Tuhan kami, utuslah untuk mereka seorang rasul dari
kalangan mereka, yang akan membacakan kepada mereka ayat-ayat Engkau dan
mengajarkan kepada mereka Al-Kitab (Al-Qur'an) dan hikmah serta menyucikan
mereka. Sesungguhnya Engkaulah Yang Maha perkasa lagi Maha bijaksana”. Doa ini adalah doa Nabi Ibrahim alaihissalam yang
dikabulkan oleh Allah subhanahu wa ta’ala dengan mengutus Nabi Muhammad
shallallahu alaihi wasallam di tengah bangsa Arab kala itu dengan membawa
risalah Islam yang rahmatan lil alamiin.  Dalam ayat tersebut dikatakan bahwa Rasul yang diutus yaitu
Nabi Muhammad shallallahu alaihi wasallam memiliki tiga misi yaitu: pertama,
membacakan ayat-ayat Allah subhanahu wa ta’ala; kedua, mengajarkan Al-Qur’an
dan al-Hikmah (Sunnah), dan ketiga menyucikan umatnya.  Rasulullah shallalallahu alaihi wasallam bersabda: إنَّ الْعُلُمَاءَ وَرَثَةُ اْلأَنْبِيَاءِ، إِنَّ اْلأَنْبِياَءَ
لَمْ يُوَرِّثُوْا دِيْناَرًا وَلاَ دِرْهَماً إِنَّمَا وَرَّثُوْا الْعِلْمَ
فَمَنْ أَخَذَ بِهِ فَقَدْ أَخَذَ بِحَظٍّ وَافِرٍ Artinya: “Sesungguhnya ulama adalah pewaris para nabi.
Sungguh para nabi tidak mewariskan dinar dan dirham. Sungguh mereka hanya
mewariskan ilmu maka barangsiapa mengambil warisan tersebut ia telah mengambil
bagian yang banyak. ” (Hadits Riwayat Imam At-Tirmidzi, Imam Ahmad, Imam
Ad-Darimi, dan Imam Abu Dawud) Para ulama sebagai waratsatul anbiya dan umana’ur rasul
(pewaris para nabi dan pemegang amanah dari para Rasul) tentu berkewajiban
melanjutkan misi dan tugas dakwah Nabi Muhammad shallallahu alaihi wasallam
tersebut. Tiga misi inilah yang dapat dilakukan oleh para ulama dalam rangka
berperan mengembangkan kemandirian bangsa Indonesia, wabil khusus kaum
Muslimin. Menurut Profesor Quraish Syihab dalam bukunya Membumikan
Al-Qur’an, pengertian dari kalimat “membacakan ayat Allah SWT dan mengajarkan
kitab dan al hikmah” (tilawah ayatillah dan ta’lim al-kitab wal hikmah) adalah
mengajarkan umat, mengisi otak dan mengajarkan bangsa (ta’lim). Sementara,
pengertian menyucikan diri (tazkiyatun nafsi) erat kaitanya dengan kegiatan
pendidikan (tarbiyah) yang bermaksud untuk mengubah sikap dan perilaku yang
dididik. Para nabi dan rasul mereka tidak hanya mengajarkan dan menyampaikan
ilmu, tapi mereka juga mendidik umatnya dengan membersihkan diri mereka dari
perilaku buruk dan tidak terpuji dengan syariatnya masing-masing. Dengan
shalat, dengan puasa, dengan berdzikir, dengan zakat, dengan mengasihi sesama,
dengan tolong menolong, dan amaliyah ubudiyah lainnya baik yang mahdloh dan
ghair mahdlah. Demikian halnya para ulama. Mereka tidak hanya ta’lim tapi
juga tarbiyah. Tidak hanya tarbiyah tapi juga ta’lim. Mereka menggabungkan
antara dua aspek ini adalah bagi kemandirian umat Islam dan bangsa Indonesia.
Kemandirian umat dan bangsa ditentukan oleh seberapa mampu kaum muslimin
mengikhlaskan dirinya dalam beribadah kepada Allah SWT, sebagai kunci
kemandirian. KH Abdurrahman Wahid (Gus Dur) mengatakan: الْحَيَاةُ اَلْعِباَدَةُ كُلُّهَا Artinya: “Kehidupan ini adalah pengabdian total kepada
Allah. ” Bangsa ini mandiri jika bangsa ini mengabdi kepada Allah
subhanahu wata‘la. Jika seorang sudah beribadah kepada Allah dengan ikhlas,
maka dengan sendirinya dia akan memperoleh kemandirian dalam berbagai bidang
kehidupan, baik pribadi, sosial, maupun ekonomi. Hal itulah yang ditunjukkan
dan dicontohkan oleh pendiri Nahdlatul Ulama. Seperti Hadratussyekh Muhammad
Hasyim Asy’ari yang mendirikan pesantren Tebuireng dengan biayanya sendiri dari
hasil berdagang. Kemandirian itu juga ditunjukkan oleh Hadratussyekh dengan
tidak takut dan tunduk pada kolonialisme dan penjajahan bangsa asing di
masanya. Hadratussyaikh KH Hasyim Asy’arie memiliki kemandirian dalam berpikir
dan bersikap. Bahkan dalam periode menuntut ilmu, para ulama kita juga
mencontohkan kemandirian tersebut. Syaikhona Kholil Bangkalan dan juga para
ulama lainnya dikisahkan menjual hasil karya tulisnya demi biaya hidup dalam
menuntut ilmu. Sikap para ulama yang mandiri ini dalam membangun lembaga
pendidikan dan juga di dalam berbagai kehidupan menjadi teladan bagi kita
semua. Tentu juga kita sudah tidak asing dengan cerita KH. Helmy
Abdul Mubin, Lc pendiri Pesantren Modern Ummul Quro Al-islami. Beliau
mendirikan pesantren secara mandiri. Selalu tekun dan yakin akan usaha yang
telah beliau lakukan. Hingga akhirnya Pesantren Modern Ummul Quro Al-islami
menjadi Pesantren yang besarSemoga kita semua dapat menirunya. Semoga kita semua juga termasuk
orang-orang yang diberikan kekuatan dan kemandirian dalam kehidupan ini bersama
Allah subhanahu wa ta’ala. Amiin ya rabbal Alamiin




































Sumber: https://islam.nu.or.id/
</description>
					                </item><item>
						                <title>Diplomasi Ciptakan Perdamaian Dunia</title>
						                <link>https://missionline.id/tulisan/detail/diplomasi-ciptakan-perdamaian-dunia</link>
						                <description>Diplomasi adalah suatu
alat yang membawa kepentingan negara dalam level tertentu. Tujuan dari
diplomasi ini yaitu untuk menciptakan world peace, artinya dapat menciptakan
rasa aman dan sejahtera untuk masyarakat dunia.Menurut Kepres
Nomor 108 tahun 2003 tentang organisasi perwakilan Republik Indonesia yang melakukan
kegiatan diplomatik di seluruh wilayah negara penerima atau pada organisasi
internasional untuk mewakili dan memperjuangkan kepentingan bangsa, negara, dan
pemerintahan Republik Indonesia.Berdasarkan
pendapat tersebut, diplomasi mempunyai peran yang sangat beragam dan banyak
berkecimpung dalam hubungan internasional. Dengan demikian, diplomasi selalu
memainkan peranan besar dalam kebajikan-kebajikan internasional. Pada umumnya,
diplomasi juga ada hubungannya dengan international association, karena ini
sebuah wadah untuk mempertemukan antar negara untuk berdiplomasi dan
berkomunikasi.Dikatakan oleh Reza
Bayu Oktavian Arief S.IP bahwasanya, “melakukan sebuah diplomasi itu perlu
keterlibatan dari faktor lain, misalnya government yang tentunya memiliki peran
penting untuk melakukan diplomasi antar negara.” Maka dengan demikian, hal ini
bisa dicapai dengan memperkuat hubungan dengan negara sahabat.







Adapun unsur pokok
dari diplomasi itu sendiri yaitu negoisasi. Negoisasi dilakukan untuk
mengedepankan kepentingan negara dan dilaksanakan dengan sarana damai. Maka
dapat disimpulkan, bahwasanya dengan adanya diplomasi itu sendiri dapat
menciptakan perdamaian dunia dan hubungan persaudaraan yang kuat antar negara,
sehingga semua orang juga bisa 
menyalurkan idenya  untuk tujuan
yang sama yaitu world peace.(Red. Viky Dhiya Shabrina)</description>
					                </item></channel>
  	</rss>